<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Caesar Bao&#39;s blogs</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2019-01-21T10:44:00.174Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name>Caesar Bao</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>《La La Land》：有关闪耀而易碎的、遗憾而完美的那些事</title>
    <link href="http://yoursite.com/post/undefined.html"/>
    <id>http://yoursite.com/post/undefined.html</id>
    <published>2019-01-21T10:41:25.000Z</published>
    <updated>2019-01-21T10:44:00.174Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="City-of-stars-are-you-shining-for-me"><a href="#City-of-stars-are-you-shining-for-me" class="headerlink" title="City of stars, are you shining for me?"></a>City of stars, are you shining for me?</h1><p>LA，los angeles，city of stars，确实太过闪耀，有太多人，哪怕从未踏上洛杉矶的土地，也对那里根种了太多美好的幻想。我想起几年前我拿着我新买的PS4，打开《GTA V》的时候，我的天！主角Michael的家外边就是粼粼的海面和充满“热情”的沙滩，无云而湛蓝的天际延伸至远处渐渐变淡，与海面交融直至分不清楚。坐上红色跑车，手搭在车窗上，沿着海岸线一路向北，深红色的岩石蒸腾着热气，视线延伸向上看见绿色——是棕榈树——阳光刺眼，模模糊糊，看不真切；渐入钢铁丛林，阳光也是热辣的吓人，大片大片的反光，大片大片的明媚，西装革履的男人，潮流青年，穿休闲服遛狗的人，酒鬼，或昂首挺胸，或散散漫漫，或失魂落魄，穿梭在层层叠叠的阴影和光斑之间，完美融进这这城市里，一如他们迥然的处境和各不相同的命运。也许是Rockstar太过顶级的美工，又有可能是他们早年的作品圣安第列斯已经满足了我的杀戮欲望，现在我规规矩矩地在马路上开着我的车，老老实实的等着红灯熄灭，绿灯闪烁，循规蹈矩的和其他市民一般驾驶。再往上开，房子渐渐的又变矮了，地势升高，一块巨大的标牌从山顶慢慢向我挪来。我慢慢驶近，在不经意间，它突然变得明亮起来。</p><p>啊，HOLLY WOOD。</p><p>闪亮的灯牌提醒我天色已晚。我下了车，站在富人区的山顶上，眺望着整个圣洛都。细小闪耀的灯光如同沙粒，连着川流不息的车流，成了江成了河，向我诉说这座钢之巨人自他从这片泥土地里诞生起便永不入睡。是啊，它是如此勤奋地活着，连同它身体里的人们，仿佛都是永不入睡的，为了梦想，为了家庭，为了生活，抑或是吸了毒嗨了药，who cares？圣洛都的天空，是我见过的最美的天空——渐变色的，难以形容——或者可以想象一下，你现在正在一个晚宴上，和你心仪的人交谈，总有那么一两个时候你会觉得羞涩，心里有头小鹿撞来撞去，眼神不知道该往哪里看；于是你只好低头盯着你手里拿着的酒杯，因为这样显得你优雅而有礼貌，你开始端详葡萄酒的颜色：深红的葡萄酒被晚宴上昏暗的光线一打，自底向上由浅入深，不断的变换着色彩，可能是浅粉色，可能是淡蓝色，可能是深紫色；你挪动酒杯，颜色也跟着变化——是了，这就是LA的夜空，不仅仅是渐变的，柔和的，绚丽的，同时，它也是暧昧的，易碎的，不可告人的。</p><p>后来我打通了游戏，我最后一次看着Michael，Franklin，Trevor站在一起，看着车子渐渐沉进海底，三个人各自说着像总结一样的话，仿佛是隔着屏幕告诉我们他们的故事到这里就结束了，从今往后他们三个再在哪里相见，以什么样的方式相见，都不再关我的事，自北扬克顿拉开帷幕的故事到这里收场，生活还要继续；后来，因为学习，我（被强迫）收起了我的PS4，到那个时候我已经能轻车熟路的开遍圣洛都的大街小巷，我已然成为了一个老圣洛都人；可是那一晚，我打开我新买的PS4，打开我新买的《GTA V》，逛了逛海滩，坐上我的红色跑车，一路向北……那一幕幕带给我的震撼，我将永远不会忘记。因为是从那个时候起，我真正地将游戏打心底里视为一种艺术，而不是什么害人的消遣，到后来，我从网上知道原来GTA系列是描述美国梦的，我总是不由自主地和那个夜晚联系在一起——繁华的，易碎的，暧昧的，不可告人的……大概就是这样的吧。</p><p>我写了这么长的铺垫，其实是想告诉你，为什么我会对这部电影感触如此之深：不仅仅是因为我再次看到了那些似曾相识的场景，美丽的难以忘怀；而且我还看到了另一个故事，有关美国梦的故事，美好的令人心碎。一如这部电影的画面，我明知现实生活中不可能发生这样的故事，却根本不愿意去质疑。就让我带着迷蒙的的眼神，盯着那只葡萄酒杯；就让我微醺的脸色，更浓一分吧。</p><p>就当我做了一个梦，而我选择再不复醒。</p><p>还没写完先放放。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h1 id=&quot;City-of-stars-are-you-shining-for-me&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#City-of-stars-are-you-shining-for-me&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;City of stars, are y
      
    
    </summary>
    
      <category term="Film Comment" scheme="http://yoursite.com/categories/Film-Comment/"/>
    
    
  </entry>
  
</feed>
